[![pipeline status](https://gitlab.com/xxxcoltxxx/stream_analytics/badges/master/pipeline.svg)](https://gitlab.com/xxxcoltxxx/stream_analytics/commits/master)

### Запуск API
Для работы нужен docker и утилита docker-compose

```sh
git clone git@gitlab.com:xxxcoltxxx/stream_analytics.git
cd stream_analytics
cp .env.example .env

docker-compose up -d
docker-compose exec php composer install
docker-compose exec php php artisan key:generate

# Миграции
docker-compose exec php php artisan migrate

# Миграции для тестовой БД
docker-compose exec php php artisan migrate --env=testing

# Запуск тестов
docker-compose exec php vendor/bin/phpunit -c phpunit.xml

```

Далее, нужно прописать доступ для twitch api, т.к. без авторизации twitch позволяет отправлять только 30 запросов в минуту, с авторизацией - 800.
Для этого существуют переменные окружения:
```
TWITCH_CLIENT_ID
TWITCH_CLIENT_SECRET
TWITCH_CLIENT_REDIRECT_URI
```

Так же нужно установить ключ для подписи jwt-токена: `JWT_SECRET`

Для настройки расписания загрузки есть переменная окружения `STREAM_SCHEDULE_MINUTES`. По умолчанию - 5 минут.

Для того, чтобы расписание работало, нужно добавить в cron запуск команды `php artisan schedule:run`. Если используется kubernetes, у него есть `CronJob`, ямлик которого можно закинуть в проект, чтобы не ходить на сервер.

Есть команда для создания пользователя:
```sh
docker-compose exec php php artisan users:create alex a.paramonov@gorkapstroy.ru
```

И команда для добавления игры для теста:
```sh
docker-compose exec php php artisan twitch:seed
```

После изменения конфига нужно перезапустить horizon:
```sh
docker-compose restart horizon
```

* БД слушает порт `15432`
* nginx слушает порт `8080`

### Описание API
`/api/auth/sign-in` принимает параметры `email` и `password`, возвращает jwt-токен, который нужно отправлять в заголовке `Authorization`

`/api/streams` и `/api/streams/viewers-count` принимает опциональные параметры:

`games_id` - `int[]` - массив игр для фильтрации, по умолчанию - все игры

`created_at[from]` и `created_at[to]` - фильтр по времени, в формате, который понимает `strtotime`, по умолчанию - последний успешный импорт для каждой игры

### Описание БД

| Таблица | Описание |
|-|-|
| users | Пользователи |
| games | Игры |
| twitch_games | Соответствующие id игр в twitch. Я создал отдельную таблицу, потому что неизвестно, как в других системах идентифицируются эти игры. При необходимости можно просто ее переименовать в stream_games и добавить поле `provider` |
| stream_imports | Записи об импорте игры для каждого импорта, провайдера и игры. Нужна, чтобы не копить большой индекс в таблице со стримами и легко выбирать все стримы конкретного импорта. Так же, при ее отсутствии невозможно будет понять, от какого импорта появилась запись о стриме |
| stream_analytics | Данные стримов |

### Описание принципа загрузки данных

По расписанию запускается отложенная джоба `StreamDispatchImportJob`, которая для каждой игры запускает отдельные джобы (в примере только `TwitchImportJob`) - Она уже регулирует, как будет производиться загрузка данных.
API twitch не позволяет получить кол-во стримов и распараллелить загрузку. Мы не знаем, сколько еще будут загружаться данные, поэтому при загрузке 100 записей запускается новая джоба, и так, пока в ответе не будет отсутствовать поле для загрузки следующей страницы.

Для того, чтобы не превышать лимит запросов в минуту, можно доработать и добавить возможность использования нескольких аккаунтов и `RateLimiter`.

Есть контейнер для работы отложенных заданий (`horizon`), его веб-интерфейс находится по адресу `/horozin`

По поводу ограничения по ip: Если бы для каждой API или для каждого пользователя могли бы использоваться разные ip, то можно было бы использовать policy для авторизации запросов,
но по заданию - список статический, поэтому лучше фильтровать по ip еще до того, как запрос придёт на бэк. Например, в nginx: 

```
location / {
  deny all;
  allow 192.168.1.0/24;
}
```

Судя по всему, нужно просто ограничить трафик для использования определенными внутренними сервисами, и добавлять это ограничение в код - лишнее


В задании не хватает много (в том числе, и вопросов к бизнесу для production-ready, но это же тестовое задание и нужно для оценки =) Могу пояснить и обосновать любое решение, которое я выбрал для выполнения.
